\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Schakal}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Kleines Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {3 (1W6)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 8,
        dex = 15,
        con = 11,
        int = 3,
        wis = 12,
        cha = 6
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +3},
        senses = {Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {-},
        challenge = 0
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Rudeltaktik}
        Der Schakal ist bei Angriffswürfen gegen eine Kreatur im Vorteil, wenn sich mindestens einer seiner Verbündeten, der nicht kampfunfähig ist, im Abstand von bis zu 1,5 Metern von der Kreatur befindet.

        \DndMonsterAction{Scharfes Gehör und scharfer Geruchssinn}
        Der Schakal ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Gehör oder Geruchssinn basieren, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +1 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 1 (1W4-1) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+1,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=1 (1W4-1),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
